[law撚］被捕人仕須知

記住記住，保持沉默係所有被捕人仕既權利，警察只係有權扣留你48小時。

好多個案啲被捕人都話被扣押期間警察會用各種方法引誘你認罪，例如同你講：你認左佢，我就早啲放你走，又或者較凍冷氣又或同你講有哂料告你。雖然你可以事後投訴但係坦白講你上到庭多數都係無足夠證據證明警察曾經做過以上行為（因為警署值日官一定話無呢啲事發生）。

年中見唔少人明明有得打，都因為自己認左變左無得打

推

幫推

除左一句嘢都唔講
咳兩聲就要去醫院

推！！！！學識保護自己！

仲有記得唔好幫佢地unlock你部手機
熄曬touch ID同face ID
密碼要用有齊字母+數字+符號嘅組合 愈長愈好(當然前提係你要記得)

你嘅供詞亦都只會得一句
就係「我冇嘢講」
記住我地無必要對畜生作無謂嘅溝通

記住： 「我無野講」同「我唔知」係好撚唔同

前者係保持沉默，後者係答緊差佬問題

差佬會一開頭問你一啲個人資料去撬開把口，對自己定力無信心既人就一句都唔好答

推呀

推到9/6

好重要呀，救得一個得一個

無人理

有咩係一定要答差佬，有咩係唔可以答？

咩都唔好答啦，你中左招都唔知，啲老差骨都有番咁上下技巧

被捕人士冇義務解鎖電話

係

問你叫咩名都可以唔答 ！記住咩都唔使講！

仲有練下d腹肌抗打能力 班差佬一定陰濕隔住本電話簿打你

最緊要disable指紋解鎖同face id

仲有練下演技 唔痛都仲要扮痛 等佢地唔敢咁重手打死你

nice post

名都可以唔答

除左名、身分證no
其他唔好出聲
唔好解鎖電話
搜身唔使除衫
心口痛要求去醫院檢查
不斷要求打比律師
唔好簽住何野
口供要拎副本

扮暈合埋眼 扮體弱

扮心口痛 呼吸困難 要求即刻送院

送中條例通過對警察一樣無好處
希望你班黑警唔好傷害無辜市民
佢哋都係幫緊你咋

其實真係無需要，當然你對自己定力有信心就答，但係你記住你答個陣唔係屋企咁舒服，大部份人都係驚到震

係！

利申：律師

要求出示身分證嘅時候點應對？

有麥野係一定要簽？

俾佢

大家幫手洗走刷置頂同谷正評既白色恐怖五毛post

無

最好練定槍法 可能開到gta無雙

不如整個總結再出一次個post呀
多啲人一入就睇到

乜柒都唔好簽

多謝告知

見到好多同行

你傻閪先比人捉

全場淨講自己個名得唔得？問咩都只答自己名

咁不如簡單啲： 我無野講， 呢個一定係最好既答案

沈默是金

坐完有字底點會係無事呢？而且坐監唔係好受架喎

一定會坐足48個鐘係間房入面架?

案底*

問你洗唔洗搵律師 點答

走果陣要不要簽名

佢地做法係扣留你係臭格（你當係警署臨時監倉），留你一段時間先掉你去落口供，理論上你會有飯食同有得去廁所

要

push

置頂

出去遊街預左比人拉？ 柒撚夠未

無錢真係唔好去做烈士，盞比黑警屈

Btw 3毛入左你戶口 記得check下

屌你老母垃圾五毛
6/9 有一千袋呀, 記得去支持送中

推到1001

大家凡事都要小心！

咁搵邊個律師好
會比本電話簿你自己揀黎打定點

應該好多人唔識，幫推

黑驚

佢唔會迫你禁密碼？

咁即係答唔答好呀 唔答會點

打比who???

邊個郁我 我！！

1. 最好係自己相熟律師，簡單保釋好多人都會做 （因為唔難做）
2. 警察唔會俾你cold call, 通常係叫你俾個律師名佢

恕我唔能夠提供名稱以避免利益衝突，其實好多local firm 都有做保釋，可以上律師會網站搵定幾間，通常保釋收費都唔貴

睇下過兩日有冇義務律師電話，記入腦

唔記得，疏鳩

唔答佢就會燥底，但係佢吹你唔漲

無錢 不了

留名學野

佢迫你禁密碼
咁你咪會突然唔記得入錯
然後錯夠10次咪自動洗機 (前提係你自己要記得set呢樣嘢)

好有用！幫推

下
好人好者邊有相熟律師
姐係可以搵葉謝鄧個啲？但會唔會好流咁

推多次

保釋邊個做都唔會好有分別，記住個一刻最重要係救左你出黎先，之後你隨時可以轉律師

普通市民打工仔平時都唔會搵律師，霎時之間點會有相熟律師

你估個個都好似你廢青咩

我冇野講

屌佢老母得唔得㗎

會唔會唔俾去醫院
利申心臟病撚

唔洗理隻3毛

最廉價做法，你落樓下望下有無啲banner話xx律師提供法律諮詢服務

樓主我幫手整理吓 有錯既話請指正
1. 俾人拉個陣就算問乜都話我無嘢講（包括名，身分證）
2. 遊行前上網記定幾個律師名，問你需唔需要律師個陣就講出嚟
3. 有咩唔對路即刻話抖唔到氣 心口痛 要求入院

但係我有少少唔明
關於第一點會唔會話你咩阻差辦公？上網check好似係罪名嚟？
而且我可唔可以一俾人拉即刻要求搵律師，唔等警察問？
最後就係個啲律師我本身完全唔識，我一透過警察打去都會提供服務？
利申：0法律知識

Push!

係咪個人資料都可以唔答？
同埋我想問如果拉咗入去 扣留咗48個鐘之後走得 係咪唔會留案底？

謝謝解答

留名

揾律師嗰陣係警幫你打電話定自己打電話，驚比警察大兩下自己on99用自己電話打順手開埋電話比警察睇

警署門口會有？

睇到打曬冷震。

無律師可以點揾？

簡單回答：

1. 可以唔答
2. 留唔留案底係法庭決定，唔係警察決定。佢地只係有權選擇係唔係即時落案起訴你。你無認到罪已經幫左你自己一個好大既忙

我認知係用警署電話

屌你 呢到香港嚟㗎 唔撚係你祖國呀

即係我就算保釋走得，都要睇警察決唔決定起訴，先知會唔會留案底？

有好多義務律師，如果真係唔識搵，可以搵星火同盟

1. 你係行使緊你被捕人仕基本權利，絕對唔係阻差辦公（否則個個被人問咩就答都唔需要律師）
2. 可以，不過佢地多數會話番警署俾你慢慢叫，個段時間係難捱啲，除非律師係正你隔離
3. 正常律師都會了解你情況先，就算佢地自己做唔到都會轉介其他人幫你，到時候最重要係保到你出黎先

set人地指紋得唔得？

佢地唔會即日就認輸既，不過佢地發現真係唔夠料（e.g 無認罪口供）都多數唔會告你架喇，但係可以做到咁已經好好

緊係你聽日落街望定先啦，去到警署先望死得

保釋果陣洗唔洗簽野

安全起見儘量唔好
無必要冒呢個險

如果真係唔好彩被人拉，係會送去附近個警署定隨機？

封柒佢，由佢單機啦

大型群眾活動真係好難講，以上次旺角一案為例，佢地會先送被捕人去一個警署集中做資料搜集（掃指紋個啲），然後再分流送去唔同警署拘留同落口供，所以難以預測

等比人打

Push

樓主你嘅法律知識可以幫到好多人，有心

其實我都有啲驚自己會俾佢兇到
始終啲黑警會出盡辦法逼你講
只需要講名同俾身分證 我會記住

當年反國教時我18歲 已經無視我老母反對去政總紮營 後尾佔中9.28差d斷絕母女關係
不過事後有親戚屌9佔中d人時 我媽第一個屌返佢地: 咁你即係鬧埋我個女啦？

On9 唔認唔使坐 特登認嚟坐？

你媽好好想當年我去佔中第二日先返黎比我媽鬧咗一大鑊 話好搞唔搞反國家 鬧到我成面屁

反政府*

我老母都屌到我上太空 我仲要偷咗佢個泳鏡去用 我只係想話俾你frd知唔洗擔心
即使d父母表面10萬個反對 内心深處依然係會保護自己仔女 叫你frd當日請老豆飲個生日茶先出發啦

btw你個frd當年無同老母反面咩？
佢今年17 即係當年12？

我會叫佢追post 佢依家訓咗
當年佢都係偷偷地跟我去咋 不過佢本身個人都正義JJ 好熱血

佢今年18未生日 雨傘個年佢f2

對畜生唔好有惻隱之心
唔好覺得有例外

主要視乎夠唔夠料落charge，但唔好俾警方有機會夠料落charge，落charge嘅保釋同未夠料有分別。
唔夠料落charge最遲48小時可以走，警方未正式落charge但要求索取保釋金可以拒絕，亦唔影響最長48小時釋放嘅條件，
搵料落charge係警方嘅責任，但您可以好似777一樣官腔，對發生嘅事一切無可奉告，除非您嘅口供對落charge有利，否則唔會隨便有嘢簽。
出返嚟可以搵定律師資料，應付日後可能嘅協助調查。

去之前
1. 取消Face ID, Touch ID
2. 抄低相熟律師名、電話擺袋（星火熱線： 67336687 / 62512258 telegram @sparkalliance )
3. 咪撚用八達通
4. 最好著blackbloc

不幸被捕
1. 只提供名，身分
2. 其他一律：我冇嘢講
3. 要求聯絡律師
4. 律師嚟之前咩都唔好講，咩都唔好簽
5. 可以要求食嘢飲水去廁所去醫院
6. 唔需要提供電話密碼
7. 女仔搜身可以要求女人，搜身唔需要除衫
8. 最後口供一定要檢查清楚同攞副本

今次翻唔到嚟，至少都會係大使館門口幫香港集氣
6月9號出嚟啊屌

屌⋯⋯

咁撚耐都無人講個重點

律師唔係你老豆，律師係見錢先會開眼的，仲要係現金，唔可以碌卡，唔可以用提款卡。

你必須要有足夠既現金係身上，然後問差館拿律師名冊，是撚旦搵個近近地既濕尻律師就得，千奇唔好搵葉謝鄧律師樓入面既人，佢地出名閪！更加唔好搵法律超人個間「警署擔保$999」，$999佢只係會派個人黎同你講2句你既權利，講完就走。

記住律師係會先問你有無現金係身，無既話就會Cut你線！

律師黎到後第一件事就係收你錢，而家警署支援公價係幾多唔清楚，當年係$5000一次，每次係半日，約2-3個鐘，超時再收多次錢！

你個人夠硬淨既就律師都唔使，差佬打犯就梗架啦，唔狗閪都唔會做差佬，但而家既差佬怕事怕死，唔會打得好金，但比人打就要扮死狗，同當值PC講要去醫院睇醫生，見到醫生就同醫生講比人打，佢幫唔到你，但會記低件事，將來用黎推返自己差館口供有2%幫助（係咁撚黑暗，你估個官唔知差佬會打犯咩，唔打你點會認）

總之自己唔夠硬淨，對差館程序又唔熟，意志唔夠堅定既人，就自己執生啦！

無論點都好
香港都係我地屋企

6月9號見

屌你咩yy嚇鳩死

普通人點會有相熟律師

其實我想問好耐, 差佬咁講其實唔會妨礙施法公正?

Depay 前場欄截 最叻

覆錯

人手置頂

咁可唔可以自己打自己/撞牆搞到有傷痕去插佢地水

好post 一推

咁嘅嘢都請得出你係唔撚係人？

女，中四2012開學着校外裙紮營瞓街，中六2014九月開學冇耐照出金鐘食蛋瞓街
自己諗下有咩係啱就做啦

17歲直頭應該衝，未成年，判都判唔重
叫佢企第一排啦

記得之前有人開過類似post

守護香港 人人有責

為保持紀律部隊在市民心中正面形象 減少害群之馬 請市民拍下所有 違反人權之情況 影片需有1.狗牌號碼 2.猙獰狗樣 3.違反人權過程 eg打手無寸鐵嘅學生 （就算頭2樣冇都冇問題）

影片請不要於社交媒體發佈

待一同整理後 影片及有關資料 將發送盟國內政部 以便日後 違權者及其老婆子女 於歐美人權法案下 永續中國人身份 今生永久禁止入境歐美日等國家 及打擊資產向外移 與子孫共享中國人榮耀

利申 支持政府執法 我愛毛主席 不鼓吹任何暴力行為

離開賊屋之前 有冇文件需要簽？ 定名都唔洗簽 48小時就走得？

毅進仔有腦就唔洗做狗啦 希望mon緊post嘅你 知道反人權嘅後果 會係一生 全家禁入境歐美日 今鋪唔係講笑 唔為良知 都諗下你老婆仔女

冇

遊行拉咩 我淨係知你條黑警 將會全家禁止踏入歐美日等國家

有病睇醫生
連基本常識都無就唔好出post
去遊行唔代表犯法，我地係表達自己訴求
希望你有一日冇啦啦比黑警屈，乖乖地入去坐幾年，
認埋啲罪去 唔好浪費警力

唔好濫用急証室

絲打企後 前線好多外國巴打頂住
幫手影低反人權者罪行 已經幫到好大忙

守護香港 人人有責

為保持紀律部隊在市民心中正面形象 減少害群之馬 請市民拍下所有 違反人權之情況 影片需有1.狗牌號碼 2.猙獰狗樣 3.違反人權過程 eg打手無寸鐵嘅學生 （就算頭2樣冇都冇問題）

影片請不要於社交媒體發佈

待一同整理後 影片及有關資料 將發送盟國內政部 以便日後 違權者及其老婆子女 於歐美人權法案下 永續中國人身份 今生永久禁止入境歐美日等國家 及打擊資產向外移 與子孫共享中國人榮耀

利申 支持政府執法 我愛毛主席 不鼓吹任何暴力行為

邊有錢搵律師

其實係邊度搵律師

佢地有無權上你屋企搜野， 叫你開手機 之類

其實最緊要係唔好放棄身邊嘅同路人
就唔會被捕要同啲黑警搶人
就算三唔識七都好 但企得出黎都係戰友
見到戰友畀人捉走
你一定一定要救返佢返黎！
你救左佢
話唔定下一秒佢從黑警手中拉你返黎
請廣傳開去

要記住警誡供詞(口供) 最大既作用就係鋤死你，唔好信警犬講話係俾機會你解釋

記住一聽到咩唔係事必要你講，用字筆錄低依幾句就唔好亂講野，因為由依刻開始全部都上哂庭

即刻disable 晒先

屌你老母閱讀理解0分？
話左名都可以唔講
答我唔知呀懞撚

如果我答佢一篇木蘭詞得唔得？等班唔識字黑警罰抄

可以答：i will not answer any question that will criminaen me

如果最後張口供紙俾警犬老屈作文有咩計？

唔知你咪死撚左啦囉撚
係我無野講呀

死都唔好簽

照我話呢, 仆街既死傻鳩先會斷手斷腳就真
你覺得呢 ?

2014果時有人教，話無論你寫咩，警犬都要抄低(但之後你可以唔簽果張單供紙)
可以同警犬玩拍7，慢慢數數字
因為48個鐘要保持清醒，要揾野比個腦轉，唔好訓

上屋企搜證要搜查令，無權叫你開手機

其實畀黑警拉左, 去到警館
係咪全身只淨衫褲, 其實咩都無 ? 包括電話 電子錶等

其他 *

搜屋的話
會拎本簿出嚟寫一大抽嘢叫你簽
唔簽嘅話就要搜查令先入得

如果唔舒服記得同阿蛇講想去醫院睇醫生

去左醫院係咪都計 48 小時 嗰個數?

上到庭俾個官睇到份口供見你玩野已經扣左印象分啦 咩都唔講最好

推一推先

簽完會影印副本俾你 總之唔好on 99 衰多口亂咁講野
警犬最鐘意扮黑白手索料

警犬寫完可以唔簽
你有權咁做
可達玩夠48個鐘，寫夠幾二十份垃圾，之後一份都唔簽，冇野交到上court

如果唔做保釋(踢保)呢

pish

想問Bar同Solicitor係咪都做到保釋？
利申0法律知識

大部分都啱，但除不除衫好似無得我們決定

兩個都可以，不過個人唔可以直接搵bar，所以你都係搵solic 先

明白哂
Thanks巴打

有用post要推

無冇錢請律師
係困住你個陣,真係唔易頂得住差佬d盤問

48個鐘都頂唔到？
情願忍咗佢定畀位人地入你唔識揀？

推一推

後生仔唔夠老練，EQ又低，好易俾佢地凶到乜都照做

個人資料係咪要答？

踢保保平安

支持

你已獲得$0.3
躝啦屌你老母

可以唔答

屌，呢d post先係嫁嗎，大家記得廣傳比身邊每一個人，大家69見

啲片

全部比人捉咗就講英文，等班差佬口侄侄

關於電話嗰度提多句
記住無論如何都唔好喺警署unlock你部電話

*發夢聽返嚟*差佬會扮俾返個電話你，當你歡天喜地傻更更咁unlock部電話睇下有冇俾人搞過嗰下，個差佬就會一手擸咗你部電話去，冇仇報

再推

都廢撚事俾你

如果錄口供瘋狂鳩嗡
例如係咁背元素周期表 π嘅小數位要佢哋逐粒字記落口供得唔得

推
人手置頂

唔講野咪得.
最怕就係呢啲, 中二扮英勇.
最易比人撬開把口

不合作唔代表要刺激佢地

到最後走唔係要簽口供紙咩，唔簽都走得

唔會真係咁做
純粹好奇差佬錄口供係咪程序上要記晒所有嘢

其實無乜作用
最緊要話無嘢好講
Suppose問完你會俾你睇吓有無需要更改刪減
呢個亦係你嘅權利
之後一定要拎口供紙副本
警察守則下係要盡快提供
睇吓有無出入
屈鳩你嘅就一定要改
佢哋警察守則係要做逐字紀錄
連口語轉書面語都唔得

總之
無嘢好講
乜都唔好簽

理論上係
但你知班毅進仔嘅語文能力

你唔承認口供紙上嘅內容係可以唔簽，黑警可以會呃你簽咗先準走，但事實上佢夠鐘就一定要放你，係差館期間切記
1. 唔好信黑警
2. 唔好答任何問題
3. 唔好簽任何文件

計

其實除左哩d
最緊要小心2個差骨黎盤你
一定係一個做醜人一個扮好人
要留意自己心理變化

[member]當年個警犬同我講最少要簽口供紙同好似唔知咩捕文件咁，我簽曬

衰撚左唔抵可憐咪呢d

記得答 “我無回應” 無限loop

會唔會係咁，個個咁玩法邊有口供紙可以呈堂

推推推

唔簽佢又可以點
玩夠48個鐘一定要放人

假如佢48個鐘一句野都唔講，咁又點簽口供紙呢

上策 喺拉你之前搭飛機走佬
中策 棄保潛逃
下策 領事館政治庇護

八達通?

事實就係咁，有箴默權

所以先有黑警扮黑白手呃人簽口供紙

好多年前有親戚因為一啲誤會，比人拉左話盜竊，又係用呢招
恐嚇佢話唔簽就入臭格，之後上court律師話份口供紙寫死左佢冇得打，直接求情
個官都話理解佢唔係偷野，係程序同口供所以有罪，守行為唔留案底

口供紙好多時會因為各種原因而唔能夠成為呈堂證供
冇口供紙都絕對可以審案

pishpish

唔好瞓

[member]我果陣係，我依家同你落口供，事源點點點，之後你俾我地拉到，嫁下會控告你非法集結，你都冇嘢講嫁啦，同意你簽名
我問佢係咪要簽，佢:係

有被捕文件你簽，我:係咪要簽，佢:係

最後都係48個，不過係臭格過

聽聞當時因為有人玩盡咗，去到口供室或者準備入臭格個"拘捕室"好辛苦咁過
[\member]

我開左個懶人整合版
希望樓主唔好介意 想整齊啲 比多啲人知

[整合版] 被捕人仕須知

[/member]點解個垃圾預覽話我member咗，到最後都係出街[/member]

[/member]

你啱

留名等睇戲 hehe

黑過黑芝麻糊

係警犬唔會比你訓，會係咁輪流搵人盤你，用疲勞折磨人

你錯咗 前面個member唔洗 /
[member]就得 後面個個啱

Btw點解有制唔禁要打

等爆PM啦

現場好多時有組織有被捕法律支援 會俾個電話唔好用腦記 到時唔會記得
要寫係身上

點會唔可以cold call
每間警署都有律師名冊

Face ID 嘅話
佢拎個電話對响你面前就開到

有時佢真係唔撚俾，或者搞好撚耐

唔出聲得唔得？

係咪可以讀聖經撚鳩佢地
等佢哋鳩寫到傻

到時咁多團隊 跟一個自己啱嘅行
U are not alone
加油

巴打有心
咁多點背後有一個共同思維：
警察侍奉嘅，係政權，唔係人民

唔搵律師就坐足48小時先可以走？

所以我咪話要熄曬touch ID同face ID

我只能夠講，有人會咁做的

遊行完不如交換WhatsApp. ig 好無。 以後方便聯絡。可以約下其他地方。一齊討論下香港未來

[請廣傳］10小辣69遊行gp

其實我相信你就咁出黎行下做最保守個種就唔會比拉既
有d朋友做公務員都會出黎行

我都係自己一個女仔去喎
要唔要約埋一齊行？

請廣傳

屌小心啲 咪撚隨便比contact 人
就算係都改好tg名 del有樣icon 先好比tg人

睇返個會員名另一條友黎
分分鐘係狗公

唔貴？好似要二萬幾。我個仔問過讀 Law 嘅同學。

「我無嘢講」

「我要搵律師」

「我唔會簽任何文件」

二萬幾我諗講緊係你請埋barrister幫你，多個人做野自然貴啲

想知如果冷氣大勁傷風流鼻水，可否即時入醫院扣留？

iOS㩒5下power有個醫療檔案
喺「健康」app set咗自己資料就會喺嗰度見到

下on9?
個官信佢唔係偷嘢咪即係個官信納猶差程序出錯
疑點利益歸被告 咪應該判無罪?

可以呀你tg我呀！！

乜都用現金啦最好
八達通有曬record咖

口供紙寫左佢認哂呀，明明個官都知佢唔係偷野，但一份陰佢的口供紙就玩完

黑警只係毅進仔多

怕就唔好做

16歲以下：警方必須係被捕人仕有家人或監護人陪同下錄取口供，所以盡快通知屋企人叫佢地搵律師，唔好逞強

LM

推！

喺警署比唔比用自己部電話？

臭格會收哂所有野
所以義務律師電話要記得

立法會議員都好多律師係咪求其講個名出黎都得

講個名就得？ 電話？

名係得既，佢地有律師名冊，不過最好都記埋電話號碼啦

用iPhone既，可以連按5次power button
就變做 一定要打密碼先解鎖到

見好多絲打都自己去 我都係 巴絲都好大家到時小心啲喇

記住，假期法庭休息，係出唔到搜查令的。
除非係毒品案，或會刪除證據既電腦案，先可以後補搜查令。

推推

唔好，會通緝你

【被捕須知】

1. 請及早向大會提供你的中文全名、身份證號碼、聯絡電話，我們將會有律師團隊提供協助。
2. 被抬上車時，大叫自己中文全名，以便大會法律小組安排律師。
3. 被捕後會沒收電話：
甲、 先將通訊錄備份，以免電話被用作證物而長時間沒收
乙、 用紙筆抄低緊急聯絡人電話
丙、 被捕前退出有敏感資訊的社交群組、從社交網站登出
4. 被捕時：
甲、 保持鎮定，詢問被捕理由，繼續高喊口號，不要反抗，以免變成襲警
乙、 如有警方使用過份武力，切勿反擊，應高喊該警員肩上編號
5. 在警署內，注意：
甲、 可要求得到水、食物和毛氈
乙、 可要求打電話出外面，聯絡家人、朋友或者律師
丙、 落口供時，警員會告訴你：「依家唔係事必要你講，但係你講嘅嘢都會用紙用筆記低，成為呈堂證供，你明唔明白？」，並向警察說「明白，但係我無嘢講」，之後不用回答其他問題，也不要與警員閒聊
丁、 請閱讀清楚口供紙內容再簽名，可要求修改，並拿取副本
戊、 如警方通知有律師想與你見面，必須告訴警方：「我需要見律師！」
己、 落口供後影相及印手指摸，隨後可保釋離開（留意日後報到日期）
庚、 請預先帶定保釋金（$100-500），若身上錢不夠，可要求減低金額或致電親友。
辛、 若警方不批准保釋，應再要求見律師（若不批准見律師，要記住時間地點）。
6. 在法庭上，注意：
甲、 若有可能被扣留至直接上法庭過堂，會在裁判官面前選擇「認罪」或「不認罪」
乙、 如無清楚控罪及具體細節，放膽向裁判官要求押後，容許徵詢法律意見
丙、 如裁判官不批准押後，即時回答「不認罪」（日後可再認罪，不會有負面影響）

【其他注意事項】

1. 照片及證據
甲、 不要隨便將含有衝突場面的相片或影片公開，以免成為警方拘捕證據。
乙、 把拍到的片段和照片用獨立的記憶體儲存好，標好日子、時間等識認，以便有需要時可以翻查、指證。
丙、 把事發經過寫下記錄好
2. 事後拘捕
行動過後，警方有可能到或你的住所或有關團體會址找你。記住，入面的人沒有責任開門，除非警方有搜查令。除非你在街上被警方截住，否則警方電話都不用

source

★★★被捕須知
Posted on 2014 年 10 月 19 日 by hkfuture2047
★★★★★手機一定要set密碼★★★★★
之後講我要見當值律師
============
Q:拉左會唔會收走手機?

A:會收走擺落一個袋度
放你走先俾番D野你,驚你拎手機周圍影
============
政府係有個當值律師服務的.

你真係無相熟律師, 可以要求 police比個當值律師 / list 你
============

手機問題, 縱合睇左咁多資料既意見:
1. 現在開始記得要開LOCK
(佢執到一定會睇晒你D野, WTSAPP ALBUM 嗰D, 總之搵到野CHARGE你為止)
2. 警察要你UNLOCK, 你有權唔開比佢– 此為私穩
(講佢聽LOCK SCREEN 既相 以證明手機係屬於自己既就得, 千萬唔好自己開嚟比警察睇 )
3. 咁唔好彩比警察捉左, 咁好彩仲有時間, 一定一定要RESET 手機, 洗晒D資料

============
陳玉峰律師：

清晨在警署接更當值，見到有個被捕人被釋放出來開門走。我追上去，問佢詳情，問佢你有無落口供。
佢話無呀，我同阿Sir傾計吹水之嘛。（我心諗，大鑊啦）

咁你有無簽任何野？佢話有呀。佢話阿Sir話唔係要告佢，請佢協助調查啫。所以佢就簽左份野，認自己有在現場，認自己有情緒激動，認自己有叫囂。份野－－後來我睇到－－佢仲認自己無受傷，認自己唔會向警察追究責任。

咁我好緊張，問你有無攞到份野既副本呀？佢話，無呀。

警察有無警戒你？「有呀，佢係街上禁低我係地下時有講，返到來警署就無講」。
（咁你仲同佢講野？都叫左唔係事必要你講咯）

我解釋佢聽點解我咁緊張，因為佢已經係警戒之下講左，可能不利於自己既野，而家唔拉你，亦隨時可翻兜。

佢話：我頭先仲講左Ｄ政治哲學教訓佢tim，我地雙方都好坦誠。如果你話佢呃我，我真係唔信有人咁好戲囉。

我即時同佢去counter要求攞份野既副本。
counter警員話：咁你個報案編號呢？
佢當然唔知，因為佢空手行出來，並沒有副本。
counter警員再查電腦：我地呢度無啦過你喎？
邊個阿Sir同你錄口供呀？
佢：好似叫Alvin
counter警員：我地呢度無Alvin喎
佢就面色開始青，問我「下，點解會咁」
我攤攤手話，其實一直都係咁。

============

「被捕十項須知」，請廣傳，清楚自己被捕後的權利；即使你沒有準備被捕，你的share也可以傳到站在前線的朋友去。

1. 不要反抗，以免變成襲警

2. 若遭警方不合理對待（特別是牽涉暴力、威脅、承諾優待），向警署的值日官投訴，並要求記錄及提出要求到醫院檢驗傷勢

3. 落口供時，警員會告訴你：「依家唔係事必要你講，但係你講嘅都會用紙用筆記低，成為呈堂證供，你明唔明白？」你不用回答任何問題，包括名字或個人資料

4. 不要與警員閒聊

5. 可要求打電話：聯絡家人、朋友或者律師

6. 有權要求食水，食物，毛氈和醫護服務

7. 如沒有認識的律師，可要求警方提供律師名冊

8. 若警方不批准保釋，應再要求見律師（若不批准見律師，要記住時間地點）

9. 當警方要求你出示身分證，請即出示，但隨即保持緘默

10. 如認為警方盤問時間過長，可要求警方給予休息時間

「被捕十項須知」內容撰寫：

Fergus Chau
Heman Yiu
Tracey Ho

============

Design Democracy Hong Kong 港人講普選

當值律師朋友去等被捕釋放出來的人，有D無奈
個故仔重點係:

你聽到呢句「唔係是必要你講嘅，除非你自己想講喇，但係你所講嘅嘢，可能用筆寫低及用嚟做證供嘅。」，
無論街上定警署，請立刻開啟以下模式:

1. 請勿同警察吹水
你被捕唔係去警署識朋友，或教訓，或指導警察。

2. 佢叫你簽野咩? 你唔好簽，律師未到咩都唔好做
佢同你傾計，你就話「我要搵律師」佢問你頭先發生咩事，你就話「我等我律師黎」佢俾文件你，你話咩呀? 係喇，「我等我律師黎」
佢問你為咩撐佔領，你唔驚咩? 「我等我律師黎」請不要傻到簽D認自己無受傷，認自己唔會向警察追究責任嘅野

3. 講左N次，落口供問你問題，你係答「我無野講」呢個叫right to silence
跟我講一次，「我無野講」
你有無在現場? 「我無野講」
你係咪情緒有D激動呢? 「我無野講」
你有無一齊叫，一齊大聲唱歌?「我無野講」
你有無行出馬路? 「我無野講」
你而家係唔係唔同警方合作?「我無野講」

4. 你咩都話「我無野講」完左口供後
要拎口供副本! 要拎口供副本! 要拎口供副本!

5. 對下係咪全部都係「我無野講」
如果唔係…可以改，立即改!!!

一D都唔兒戲，要保護你自己。講左咁多次，記得未?

G.K

============

先前學聯 七一行動者須知 警察嗰PART

【被捕須知】

1. 請及早向大會提供你的中文全名、身份證號碼、聯絡電話，我們將會有律師團隊提供協助。
2. 被抬上車時，大叫自己中文全名，以便大會法律小組安排律師。
3. 被捕後會沒收電話：
甲、 先將通訊錄備份，以免電話被用作證物而長時間沒收
乙、 用紙筆抄低緊急聯絡人電話
丙、 被捕前退出有敏感資訊的社交群組、從社交網站登出
4. 被捕時：
甲、 保持鎮定，詢問被捕理由，繼續高喊口號，不要反抗，以免變成襲警
乙、 如有警方使用過份武力，切勿反擊，應高喊該警員肩上編號
5. 在警署內，注意：
甲、 可要求得到水、食物和毛氈
乙、 可要求打電話出外面，聯絡家人、朋友或者律師
丙、 落口供時，警員會告訴你：「依家唔係事必要你講，但係你講嘅嘢都會用紙用筆記低，成為呈堂證供，你明唔明白？」，並向警察說「明白，但係我無嘢講」，之後不用回答其他問題，也不要與警員閒聊
丁、 請閱讀清楚口供紙內容再簽名，可要求修改，並拿取副本
戊、 如警方通知有律師想與你見面，必須告訴警方：「我需要見律師！」
己、 落口供後影相及印手指摸，隨後可保釋離開（留意日後報到日期）
庚、 請預先帶定保釋金（$100-500），若身上錢不夠，可要求減低金額或致電親友。
辛、 若警方不批准保釋，應再要求見律師（若不批准見律師，要記住時間地點）。
6. 在法庭上，注意：
甲、 若有可能被扣留至直接上法庭過堂，會在裁判官面前選擇「認罪」或「不認罪」
乙、 如無清楚控罪及具體細節，放膽向裁判官要求押後，容許徵詢法律意見
丙、 如裁判官不批准押後，即時回答「不認罪」（日後可再認罪，不會有負面影響）

【其他注意事項】
1. 照片及證據
甲、 不要隨便將含有衝突場面的相片或影片公開，以免成為警方拘捕證據。
乙、 把拍到的片段和照片用獨立的記憶體儲存好，標好日子、時間等識認，以便有需要時可以翻查、指證。
丙、 把事發經過寫下記錄好
2. 事後拘捕
行動過後，警方有可能到或你的住所或有關團體會址找你。記住，入面的人沒有責任開門，除非警方有搜查令。除非你在街上被警方截住，否則警方電話都不用

===========
你被扣留後，你可以享有被扣留人士既權利
要求律師名冊，去廁所，要求提供飲用水及食物
用電話聯絡一位你既家人

如果佢地唔肯咁做，係用人權法佢告班警犬，唔撚使同佢講咁多野
你鐘意既30分鐘去一次廁所，去完就要求飲杯水，慢慢研究本律師名冊
如果你係女性既，仲可以要求係女警陪你玩
如果警犬出拳打你，你就要扮暈，挨到救護員去醫院果時同醫生講，記得表現係好驚好驚喎
============
我試過次酒吧打交

我真係咩都答無野講

對口供紙時佢有到寫我當時正在參與活動

我要求全份改 第二次問 我條條都隔五分鐘先答佢 我諗緊 之後都係冇野講

最後吹我唔脹放我走

警犬 唔駛怕 佢地最叻威嚇
最記得當時天氣凍 佢開行個冷氣吹我
想迫我凍會驚 想我亂

記住 對住警犬 你要比佢更理直氣壯更堅定

>>> 可以要毛毯

source

屌你差啲打撚左緊急電話

唔比你去廁所可以就地屙話忍唔到

搵議員一定得

我都想知。係咪可以咁做？

我冇野講/我冇野回答
其他乜柒都唔好講

一般情況下，48小時後佢地若果唔落案起訴你，你可以保釋釋放

多謝推post

總之黑警搵你傾計 乜撚都唔理就得
班仆街好鐘意一軟一硬咁夾你認

lm

你都痴撚線
點解要認
仲有留左案底好大鑊架啦

唔駛擔心唔識律師
會有義務律師提供被捕支援，例如民權觀察。

就算最後唔好彩搵唔到律師，最緊要係你咩都唔好講，佢始終都要放你。

同埋警察一定要俾份「被羈留人士通知書」你。上面寫哂你被羈留期間嘅權利。

即係呢份：

由你俾人拉嗰刻開始都唔好講野。即使未正式落口供（即係警誡供詞），警察都會寫低你講過嘅嘢落佢本記事冊，有機會喺審訊時對你不利。

落完警誡供詞之後，check清楚先好簽名，廢事差佬亂鳩咁寫，同埋一定要叫佢影印一份俾你

總之記住記住記住，保持緘默

咁你唔去坐下？

要簽名？上面又話乜都唔洗簽？究竟洗唔洗簽？

要求打俾律師，但自已一丁幾會請律師？有無support 電話？

咁如果佢話唔答=拒絕合作 妨礙司法etc
點算？

6月9號上唔到網點算？

記完都無用
泛民律師會開飛行模式

雨傘歷史只會重覆

咁撚早開工啊仆街三毛

我講事實， 唔岩聽就屈毛
你條左膠俾D水準好無
我哋重溫一下 左膠大台如何出賣群眾：

雨傘革命期間，局勢膠著，有人衝擊立法會，打碎玻璃，旋即受到全港政黨譴責，聲稱「支持運動」的政客帶著警察去抓人；有人求助於「佔中義務律師」陳玉峰女士，陳女士在臉書曾經說：

「你班人，唔係抗拒組織，又想拆大台？有事就想打被捕支援熱線，世事有無咁便宜呀？……義工和律師為運動者默默付出，好多不方便受訪問，連身份也不能透露，呢個月靜靜陪市民一起承擔運動，你地又為運動付出咩野？一直屌大台、在旺角貼葉寶琳的海報……如果你真係要律師，我地一定可以幫你：簽番個retainer，咪按鐘收番錢，而我地組內大部份既律師bill緊$3000-5000一個鐘，緊急夜訪警察的話，抑左盛惠二萬蚊一晚。你入左錢去律師行戶口做訂金，我地咪即刻來，你想幾點要都有。」

電話調到「飛行模式」，就甚麼都聽不到了。

有組織號召升級，有人出來，不過旋即發現自己變成棄嬰，無人支援然後遭警察圍捕和暴打；2016年，市民保護小販，警察亂打介入導致騷亂，翌日又是全港政黨譴責暴力；泛民主派不斷動員叫人放下成見要大團結，號召遊行。好，有人出來放下成見團結一下，行完一日之後發現原來「大會」是為了幫「13+3」籌錢，成立所謂的抗爭者支援基金，堅決排除13+3以外的積極抗爭者申請，堅拒承認他們也是政治犯。

所以今次唔撚駛出黎
做咩都冇用係咪？
失敗主義三毛狗

不如你講下民陣左膠有邊次成功過

仲有被捕完之後律師開飛行模式
係咪樓主負責晒先俾錢搵律師先？
叫人去送死幫大台抬橋好易
一出事就無人理

被捕完之後泛民左膠律師開飛行模式
係咪樓主負責晒先俾錢搵律師先？
你真係以為叫人去送死唔駛負責任

咪撚係到講廢話啦

幫手推埋呢邊

呃你老母 想知下點樣應對黑警

弱智咪上連登啦 死返入你老母個西到取暖啦 係咪太多精滑咗你出嚟啊

推, 要善用緘默權

咁我祝你老母長命百歲 百病纏身 生活不能自理
想死都死唔去

拒絕合作 又點會聯想到妨礙呢？

同樓主講聲唔好意思但我忍唔住想問佢
屌你係咪弱智架有個制你禁一下咩都唔使再做剩係打你想講既野就得 硬係要搞到自己好似弱智咁款

咁撚基本既野都好意思話自己law撚你講d野一個睇tvb劇既師奶都講得出啦

點解你覺得搵泛民律師就唔洗俾錢？

簡單啲：「我無野講」，對你係最好

推。

唔好俾佢兇到

香港人權法案 - Art. 11(2)(g): 不得強迫被告自供或認罪

Xr唔得既

唔call律師同佢磨足48小時又得唔得？

是次遊行反對立法，從而質疑司法機關

狂要求去廁所，得唔得?

搞細路女無事，咁叫雞送中有無事

講一句，我律師未黎前，我係唔會講野。

保釋同坐夠48有咩分別

推post

保釋要定期報到

如果份口供紙全部都係我冇野講，係咪簽得

佢會比個濕鳩按鍵電話你打出去

係。
當然你可以乜都唔簽。

我個人建議大家，如果想盡快保釋，就唔好玩野（千字文、讀聖經之類）。只要你保持緘默，其他可以合作嘅其實就應該合作。

不過我唔排除黑警玩嘢，就算合作都特登扣耐啲。如果係咁嘅話就玩夠48個鐘啦

值得推

我都是一個女仔出，叫極身邊人都不去。
如果方便，可以留個TG. 互相照應
都有d驚俾黑警扯走....

928睇住隔離個女仔俾黑警扯，幾個男仔夾硬拉返佢返來

多謝你幫手推

你成日叫，佢地會叫你等下先

可以，到時要求保釋

司法機關係俾政府擺上枱

等，我瀨到周圍都係。

推 人手置頂

有用！有建設性

各警犬注意 我知你地打工 但條例過左 大家一齊受架渣

略盡綿力，希望大家萬事小心

雨革個時我得14 15歲 照出 做自己認為岩嘅嘢 做對得住自己良心嘅事

“If you want peace, prepare for war.”
From John Wick 3: Parabellum

唔知有冇人post過，星火同盟有支援

我都係一個女仔自己去
加油

【和平抗爭注定失敗】練乙錚：考慮「勇武抗命」、「暴力抗赤」的正當性 冀左右翼毋須對立

你要小心！

大家明天見！

遊行情報、求助Telegram group

點樣通知屋企人

係差館

第三十條
香港居民的通訊自由和通訊秘密受法律的保護。除因公共安全和追查刑事犯罪的需要，由有關機關依照法律程序對通訊進行檢查外，任何部門或個人不得以任何理由侵犯居民的通訊自由和通訊秘密。

就咁話想搵就得，雖然未必即刻俾，但係假如要搞保釋個陣你都有機會聯絡到，又或者可以係打電話搵律師個陣聯絡埋

48小時係入差館果刻計？

係，但當然唔會咁準確有個timer mark 住

有冇律師電話

上面有人post左義務律師團

置頂

齊上齊落呀大家

6.9 在即
此post將會每1分鐘人手頂置至 1001
如爆 post 請 quote 此回覆通知我新post link

入到警署比黑警打都唔好講野
班仆街成日打

推
如果見到連登仔畀人黑警拉
我會拉返佢出嚟

學到野

口供紙你要睇清楚佢地有無亂作野，無信心判斷就唔好簽

最後一推，希望大家萬事小心